<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Andy烧麦的Blog]]></title>
  <link href="https://bin2902.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://bin2902.github.io/"/>
  <updated>2020-07-01T00:34:05+08:00</updated>
  <id>https://bin2902.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么互联网新进入者都采用了免费而不是低价的策略？]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020063001-free.html"/>
    <updated>2020-06-30T23:07:09+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020063001-free.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>易趣和瑞星都分别被淘宝和360的免费策略打败了，从产品定价的角度看， (陈彬）<br/>
为什么互联网新进入者都采用了免费而不是低价的策略？</p>

<p>淘宝和360想进入电商和安全领域的时候，都已经被易趣和瑞星这样强大的对手占据，如果与财大气粗的强大对手在一个点上比拼，基本上没有任何胜算。</p>

<p>但淘宝和360都是由点到面，通过免费策略来获得用户，不管是淘宝还是360它们的目标是建立一个平台，而非我要在电商或安全领域中一个点上获得胜利。所以无需关注着一个点是否能盈利，而是这一个点带来的用户，流量为王，再实现变现。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p><strong>免费，就是将免费商品的成本进行转移。天下没有免费的午餐。所有的“免费”，其实都是“二段收费”。虽然免费客户似乎并没有付出什么东西，很容易的获得了服务，看上去也没什么损失，但实际上，交易在以一种我们看不到的方式进行转变。通过免费改变了用户的付费习惯，但在大数据时代的今天，每一个免费背后，都有着更大的商业利益。</strong></p>

<p><strong>边际成本得到结构性改变，是互联网经济对传统经济最重要的一个冲击。</strong></p>

<p>通过免费，淘宝获得了一大批不愿意支付开店费用的商家，对当时来说新型的商业模式做尝试，就好比去一个大型正规的菜场要缴摊位费，而路边一个小地方，一些优质的商家都聚集在这里，无需交费，那么淘宝商家的成本就必然比易趣商家低，就可以比易趣上买东西更便宜。</p>

<p>大多数中国人大多不愿意为知识产权付费，也更喜欢免费，当免费的杀毒软件可以用时，也就可会蜂拥而至的获得用户。</p>

<p>360可以通过安全浏览器，做流量分发，通过软件管家，做客户端安装等获得利润。而淘宝虽然对个人商家是免费，但商家要想店铺的图片空间大一些，要花钱买图床，要想店铺装修更好看，要花钱买旺铺，买模板，要想生意更好，还得花钱在淘宝投放直通车，钻展，甚至于花钱购买数据魔方这样的大数据产品，来了解自己所在产品类别的用户是个什么样的分类和需求，从而更好的调整自己的产品。</p>

<p>所以，免费看起来便宜，但其实是最贵的。通过免费试用，我们的个人数据，用户行为，习惯都被收集或者转卖，</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[做产品就是要做一个让人愉悦到爆爽/帮人抵御恐惧的产品]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020062801-yuyue.html"/>
    <updated>2020-06-28T19:42:47+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020062801-yuyue.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>总是在听说产品经理抓痛点，但过去的理解完全的错了，总把难受当做痛点。痛点其实来至于人的恐惧。</p>

<p>愤怒、焦虑、羞耻感都是恐惧，一个人内在的愉悦、恐惧才是操作系统，而后天学习的知识、技能、道理、逻辑就是一个个APP。很多时候并不是自己缺了某个APP，而是自己的操作系统只能支撑自己到这里。</p>

<p>人会为了解决恐惧，毫不犹豫地花钱，<br/>
而当需求被满足的时候，就用了有愉悦，一种绷了很久的需求，突然间被满足，这种感觉叫“爽”</p>

<p>前不久618，在天猫和京东看了很多4K显示器，过去一直用DELL，但27寸4K带Type-C的2720QM价格平时要在4000+，即使是618最少也就优惠200元。而到自己发现可以通过购买同样型号的显示器面板+驱动面板就能获得类似的配置满足需求，而成本只需要1500元时，就是愉悦。</p>

<p>曾经手机上就只有一个游戏“开心消消乐”因为可以持续的提供满足和愉悦，所以就能花费大量的时间持续性的投入。</p>

<p>一个普通人到成为一个产品人的过程，其实就是一个人学习建立认知框架的过程。先建立信息的秩序，再建立自己内心的秩序。在一片纷杂里，你会知道自己该放弃哪些点，抓住哪个点，慢慢建立起掌控。</p>

<p>而产品能力就是训练一个人：判断信息，抓住要点，整合有限的资源，把自己的价值打包成一个产品向世界交付，并且获得回报。</p>

<h3 id="toc_0">一个好的销售擅长的就是打破防御</h3>

<p>任何一个人对销售人员一定是有防御的<br/>
销售人员会充分调动自己可以呈现的所有资源,比如外貌、仪态、产品包装、价格折扣；<br/>
从用户意识层面,让用户认为自己获得了专业服务,而且赚了便宜；<br/>
从用户潜意识层面,在抓住用户心理上小小的满足于不安,打破用户的防御,说服用户,促成用户的选择；</p>

<h3 id="toc_1">一个好的产品经理</h3>

<p>需要体会各种人的情绪与潜意识；<br/>
不被一个人基于角色化交流而说出的言辞所迷惑；<br/>
看到人基于潜意识流露的真实选择；</p>

<p>一个好的产品经理,根本不让用户启动防御<br/>
因为意识既防御<br/>
用户所有的思考,都会让用户产生顾虑,让用户思考就是让用户戒备。一个不会说话的产品,根本没有消除戒备的机会。</p>

<p>所有用户防御的态度和敏感度,也是一个好销售和一个好产品经理的区别。</p>

<p>好的销售都是有攻击性的,因为销售的工作就是要突破别人的防御,销售对突破别人的防御是有成就感的。</p>

<p>好的销售非常懂得在与人直接沟通中,如何适当地给对方压力,抓住对方意识与潜意识的抓手,说服对方.在这个过程里,他自己也会获得足够的快感和红利。</p>

<h4 id="toc_2">产品是被动的艺术</h4>

<p>一个产品是没有机会说服用户的,让用户思考、让用户琢磨的产品，都是在给自己抬高门槛，降低转化率。</p>

<p>一个产品要做到的就是迎合用户潜意识下的选择。</p>

<p>一个人做一个动作，学习是意识判断，但70%是潜意识的选择。很多时候，在意识还没有启动之前，就基于潜意识建立了判断，并做出了行动准备。</p>

<p>人是因为训练和压力才成为角色的，而集体就是角色的聚集。</p>

<p>如果你想做一个好的产品经理，那么首先要学习的就是通过“<strong>去角色化</strong>”来研究真实的用户，而不是用一堆“应该”来臆测用户的行为。</p>

<p>我们内在的愉悦、恐惧、潜意识与集体人格，共同形成了我们自己。</p>

<p>要认识一个人，或者要做一个产品时，还是要回到自己的内心 ，看到自己的愉悦与恐惧，看到自己的天分，看到用户的愉悦与恐惧，了解他们的潜意识和集体人格，不要触发他们的防御。</p>

<p>这就是做产品的起点，也是使用同理心的起点。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[让大脑更高使用的10个习惯]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200627-Brain-health.html"/>
    <updated>2020-06-27T21:05:29+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200627-Brain-health.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h4 id="toc_0">提高睡眠效率（每天）</h4>

<p>睡眠效率要超过90%，而且最好能有七个小时以上的睡眠时间，为了这个目的，最好睡前一个小时形成固定的习惯。或者第二天早上醒来的时候，立刻到阳光下做活动，增加第二天晚上睡眠的动力。</p>

<h4 id="toc_1">健康饮食（每天）</h4>

<p>在饮食上，不吃高糖食物，少吃白米白面，要多吃绿叶蔬菜，鱼肉坚果。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_2">健康饮食（每天）</h4>

<p>多喝水或者绿茶，限制咖啡喝饮酒的量。</p>

<h4 id="toc_3">主动放松（随时）</h4>

<p>学会并享受一种增加喜欢的放松方式，比如冥想、按摩、敲击、太极、或者写感恩日记。</p>

<h4 id="toc_4">主动放松（随时）</h4>

<p>学会察觉增加身体和大脑状态的变化，当大脑状态不好的时候，能够主动地调整，恢复状态。</p>

<h4 id="toc_5">有选择地运动 （每周三次）</h4>

<p>每周至少要运动三次，每次至少要半小时。要去学习一些增加不擅长的运动，比如自己经常进行有氧运动，那么就增加一些力量或柔韧性运动。</p>

<h4 id="toc_6">攻克钥匙学科（每月回顾和调整）</h4>

<p>列一个学习清单，将自己想掌握和提高的技能都写下来，并着手去实践。</p>

<h4 id="toc_7">刻意寻求挑战（每月回顾和调整）</h4>

<p>列一个自己在工作或者生活中觉得有挑战的事，并着手去解决它。</p>

<h4 id="toc_8">高质量社交（每月一次）</h4>

<p>定期与老朋友、同事聚会，约朋友一起去运动。定期打电话给一些老朋友或者亲戚。</p>

<h4 id="toc_9">避免伤害（半年一次）</h4>

<p>了解自身身体和大脑的一些风险，比如说对自己的体检结果，要认真地了解和解读，花时间去预防和改善自己的风险。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何在有限的时间里达到最佳的工作状态-心流状态]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200626-Brain-health.html"/>
    <updated>2020-06-27T20:36:01+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200626-Brain-health.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>要达到心流状态，一般有三个要素</p>

<h4 id="toc_0">一、排出干扰</h4>

<p>干扰主要来至于手机和互联网，需要主动控制。</p>

<h4 id="toc_1">二、适当挑战</h4>

<p>刻意设置适当的挑战，但一定是一个够得着的目标</p>

<h4 id="toc_2">三、环境管理</h4>

<p>从公司回到家环境变了，吃完饭掏出手机、点开抖音大脑马上就被“劫持”掉了。</p>

<p>正确做法是回到家后，不要马上打开手机，先空出来15分钟，不要工作，也不要娱乐，做15分钟的冥想，觉察自己的身体状态，想一想今天的收获和晚上的计划，甚至发呆15分钟。</p>

<p>在环境切换的时候，需要给大脑一段放松的时间，就可以减少“回家瘫”的现象。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开启你的轻断食计划]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200625-Scientific-weight-loss.html"/>
    <updated>2020-06-24T22:41:38+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200625-Scientific-weight-loss.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>轻断食不等于断食，一个具体的轻断食范例，这样就好操作了。比如，一个6个月的轻断食减肥方案，就可以这样循序渐进：</p>

<h4 id="toc_0">第一个月轻断食</h4>

<p>每周只有1天轻断食，这一天可以吃到1000大卡食物，从早8点到晚6点，10个小时内吃完。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_1">第二个月轻断食</h4>

<p>我们每周增加一天，2天轻断食，每天还是1000大卡，进食时间减少到8个小时。其他日子里正常吃。</p>

<h4 id="toc_2">第三个月轻断食</h4>

<p>还是每周两天，每天减少到750大卡，进食时间缩减到6个小时。</p>

<h4 id="toc_3">第四个月轻断食</h4>

<p>每周两天，每天再少吃一点，减少到500大卡，进食时间还是6个小时。</p>

<p>这样再维持两个月，我们就完成了轻断食计划。将轻断食一拆解，发现就不是很难了。</p>

<blockquote>
<p>叮嘱一下：在轻断食的初期，大多数人都会经历饥饿感、烦躁和注意力下降。别担心，这些反应几乎会在1个月内完全消失，绝大部分人都可以继续。</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么努力运动却没有减肥效果？]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200624-Scientific-weight-loss.html"/>
    <updated>2020-06-24T06:13:15+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200624-Scientific-weight-loss.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>只运动不控制饮食，那么运动减肥很难达到有效。<br/>
我们大部分人认为，能运动就能减肥，但如果没有结合饮食调整，运动对减肥的影响差异非常大，可能一点效果都没有。</p>

<p>一、我们都高估了运动的消耗<br/>
虽然运动很累，但运动消耗的能量却很少，打半小时篮球，消耗热量220大卡，不到一杯奶茶的热量。骑自行车半小时，消耗145大卡，相当于一瓶雪碧。而然在运动后，不少人还会胃口大开的大吃一顿。也就不小心摄入了超标的能量…<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p><strong>单纯的运动对体重的影响有限，不改变自己的生活方式，只通过运动减肥，基本不可能</strong>。</p>

<h3 id="toc_0">运动肯定能减肥，但必须搭配生活方式的管理。</h3>

<p>通过运动提高脂肪的燃烧效率，必须同时满足三个要求<br/>
1.有氧<br/>
脂肪的燃烧和消耗，是一个需要氧气参与的过程，当氧气参与的比例越高，脂肪也就燃烧越充分。所以减肥，就需要选择氧气参与度比较高的有氧运动。</p>

<p>2.运动强度要适合<br/>
运动增强了，自身的脂肪代谢效率也会提升。当运动强度增强到某一个高度后，脂肪消耗的效率就会降低。所以需要找到适合自己的燃脂最佳心率。</p>

<blockquote>
<p>一般人年龄小于55岁，可以自己用公式测算<br/>
有氧运动最佳心率=（220-年龄-静息心率）X |40%-60%| + 静息心率</p>
</blockquote>

<p>只要运动时自己的心率保持在这个区间（中等强度）燃脂的效率是最高的。</p>

<p>3.运动需要有一点时长<br/>
即使是采用燃脂效率最高的中等强度有氧运动，前30分钟，消耗60%的部分都是肌肉里存储的糖。如果想要燃烧脂肪，就需要至少30分钟后。</p>

<blockquote>
<p>HIIT-高强度间歇性训练法，是一种高强度运动、低强度运动、休息结合在一起的运动形式。比如开始快跑1分钟，然后原地踏步3-4分钟，再快跑1分钟，再休息-反复循环数次。每25分钟的HIIT训练所消耗的脂肪等于中强度运动40分钟。</p>
</blockquote>

<h3 id="toc_1">科学减肥的权威指南推荐最稳妥的方法是每周150分钟以上中等强度的有氧训练</h3>

<p>而快走是减肥成功率最高的项目，相比HIIT、骑车、游泳、快跑，日复一日难度最小的也就是快走，尽可能每天保持30分钟的快走就可以了，而快走等有氧运动可以很好的减少内脏脂肪。</p>

<h4 id="toc_2">运动最大的作用并不是减肥，而是塑性</h4>

<p>想要拥有完美的身形，就需要配合一些无氧运动。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[选择适合自己的减肥饮食方法]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200623-Scientific-weight-loss.html"/>
    <updated>2020-06-23T22:44:10+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200623-Scientific-weight-loss.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>各种减肥饮食模式都非常的多，但没有任何一种是具有压倒性优势的，需要结合自身情况来进行使用。</p>

<p>一切都要从我们自己的饮食习惯出发，选择最适合自己的减肥方式。</p>

<p>如果想快速减肥，但又喜欢吃主食，可以选择几个月的低脂饮食，再调回地中海饮食；ßß</p>

<p>如果想快速减肥但又爱吃肉，就坚持一段低碳水饮食，甚至是生酮饮食；</p>

<p>如果不追求速度，就选择四平八稳的地中海饮食……<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">极低能量饮食</h4>

<p>减肥医学指南，还是把极低能量饮食放在了不太推荐的位置上。所以，也就放弃别在尝试了。</p>

<h4 id="toc_1">生酮饮食</h4>

<p>短期减肥效果很好，但副作用太多</p>

<h4 id="toc_2">低碳水饮食</h4>

<p>在6个月内的短期减肥，选用低碳水饮食确实是一种很好的选择，为了安全起见，需要定期策略血脂水平。</p>

<h4 id="toc_3">低脂饮食</h4>

<p>它有点类似于吃素，能坚持一年左右，效果确实不错，不过几乎顿顿没啥肉吃，坚持起来有难度，没毅力的人不建议使用。</p>

<h4 id="toc_4">地中海饮食</h4>

<p>最大的特点就是均衡，有点儿金字塔的感觉——<br/>
底部，碳水化合物，包括主食、各种蔬菜、水果占据金字塔的底部，每天吃得最多；<br/>
二层，是各种豆制品、奶制品，也每天都要吃；<br/>
三层，量少一些，橄榄油、坚果，也是每天都要吃。<br/>
四层，鱼肉、虾肉、鸡肉、鸭肉，每周最少吃两到三次；<br/>
顶层，甜品、猪肉、牛羊肉，每周可以有一次。</p>

<p>地中海饮食模式营养均衡，碳水化合物占到总能量的50-60%，脂肪是20-30%，蛋白质是20%左右。</p>

<p>虽然没有低碳水饮食、低脂饮食或者极低能量饮食那样明显的短期效果，但长远来看，却是一种最容易坚持、也最不容易反弹的方式。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[减肥餐要怎么吃才不饿]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200622-Scientific-weight-loss.html"/>
    <updated>2020-06-22T22:41:39+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200622-Scientific-weight-loss.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h4 id="toc_0">一、食材越少加工越好</h4>

<p>新鲜食材，简单烹饪就好，比如凉拌、蒸、煮都是非常不错的选择，配上点小米辣、酱油、芥末，淋上一些油，香油、橄榄油、耗油或者花椒油，就可以了。</p>

<p>总之要减肥吃火锅比炒菜好，炒菜比油煎好，油煎比油炸好。而火锅的牛油锅底和芝麻酱调料就不要选择了，因为有很多的脂肪，不利于减肥。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p>零食和饮料，不管是超市里的薯片、饼干，还是蛋糕店里的甜品、奶茶都是减肥过程中最大的坑。比如昨天吃的话梅因为腌制，就加了1/3的糖，而一杯150毫升的酸奶里一样1/3是糖…</p>

<p>而让自己改善的方法，唯有坚持，坚持21天吃新鲜食材，自己的味觉就会慢慢恢复，不仅能体会新鲜食材的美味，而且反而越是深度加工、添加剂多的食物，越会觉得难以下咽。</p>

<h4 id="toc_1">二、食物越完整越好</h4>

<p>完整指的是各种蔬菜、瓜果、谷物，能不削皮就不削皮，能不榨汁就不榨汁，谷物、杂粮、能粗就别精细，保持完整，都有利于减肥。</p>

<p>因为这些被削去的皮，被去掉的壳都含有丰富的纤维素，而纤维素是无法被人体吸收，却可以填饱肚子，减少饥饿感，还保证了食物最大的营养价值。</p>

<h4 id="toc_2">三、脂肪要选择天然不饱和的</h4>

<p>脂肪酸分为两种，地球上的植物、海洋动物因为不需要储存脂肪来抵御寒冷，所以拥有不容易储存的不饱和脂肪酸。而陆地上的动物，因为需要储存脂肪来抵御寒冷，所以都具有容易固化、存储的饱和脂肪酸，这些饱和脂肪酸只要吃进去，就不容易消耗，却在体内储存下来。所以多吃不饱和脂肪酸，减肥效果也就越好。</p>

<p>不饱和脂肪酸的植物，能榨油的比如橄榄油、菜籽油、葵花油、亚麻籽油，玉米油，都是。但需要注意的是，用这些植物油的油温不能高，因为油温一高，不饱和脂肪酸就消失了，还产生致癌物质。</p>

<p>另外就是坚果，比如碧根果、核桃、开心果、腰果、杏仁，每天一把，但不要吃多。</p>

<p>而动物基本上都是鱼类，深海鱼优先于淡水鱼，一周至少吃2次。</p>

<h5 id="toc_3">特别注意</h5>

<p>坚决不能吃人造反式脂肪酸，它会黏附在血管壁上，导致心脑血管发病率提升50%，黏附在内脏脂肪上，增加腹部肥胖，无论运动和少吃，依然堆积体内，不容易被代谢排出。</p>

<p>反式脂肪酸经常出现在，蛋糕、面包、饼干、冰淇淋、油炸食物里。</p>

<p>购买食物一定记得看标签</p>

<h4 id="toc_4">四、越纯越好的蛋白质</h4>

<p>蛋白质非常的抗饿，每公斤体重每天最少1克，能有1.5克是最好的，比如90公斤，那么蛋白质就需要达到135克。</p>

<p>能选水里游的就不选天上飞的<br/>
能选天上飞的就不选地上跑的<br/>
能选地上跑的就不选跑不动的</p>

<blockquote>
<p>十种减肥时可以选择的肉类<br/>
鱼肉、虾肉、鸽子肉、兔肉、鸡胸肉、鸭胸肉、驴肉、牛瘦肉、羊瘦肉、猪后腿肉和大排肉<br/>
也可以配上豆制品这样的植物蛋白</p>
</blockquote>

<p>只要保证一天500-750大卡的能量缺口，就可以随意搭配，也能慢慢瘦下来。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[华为不同阶段时的人才培养方案]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200621-personnel-training.html"/>
    <updated>2020-06-21T00:21:28+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200621-personnel-training.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h3 id="toc_0">初创期-1987年华为初创~90年代末</h3>

<p>1.华为业务上采用“农村包围城市”的策略，并不跟西方的爱立信、摩托罗拉正面竞争，而是从农村市场开始突围，采用游击战来攻下市场。<br/>
2.这个阶段，人才培养更多被业务牵着走，比如 业务发展到一定阶段，需要员工快速了解产品 和项目的知识，这时候会调动一些培训资源， 对相应员工赋能。更多的是解决业务的需要。<br/>
3.这时候，在人才发展方面是谁打下山头谁就是 英雄，谁把客户搞定了，就能得到快速提拔。<br/>
4.这时候的人才培养是一种应急策略，并没有系 统化展开。</p>

<h3 id="toc_1">系统化管理-90年代末~新千年初</h3>

<p>1.华为提出“乱中求治”，从西方咨询公司引入了先进 的方法论和工具。<br/>
2.1996年开始策划《华为基本法》，聘请了人大教授在华为驻点调研，1998年正式发布。 <br/>
3.华为请知名咨询公司在内部的轮了一圈，包括ERP，人力资源变革。<br/>
4.这个阶段，华为提出“让听得见炮火的人呼唤炮火”。 <br/>
5.华为意识到人才培养的重要性，开始把散落在业务部门的零零散散的培训资源进行整合，成立了统一的华为培训中心，这就是华为大学的前身。华为大学2005年正式成立。<br/>
6.这个阶段，人才培养工作采用集约化形式，集中统一的调动公司的资源，从上而下的进行培训工作。通过实践摸索，培训工作从上往下由公司统一调度，效率一定最高，而不是像在早期的时候被业务驱动，那个时候做的培训更多的是从下往上做。</p>

<h3 id="toc_2">全球化发展-新千年初~至今</h3>

<p>1.华为业务已遍布全球170多个国家。任正非也提过，华为其实不是一个中国公司，是一个全球公司。 <br/>
2.在这个阶段，人才发展的一个重要特点是人才在华为是不断流动的。<br/>
3.华为经过管理系统化阶段，在全球建立了一系列的流程和标准，同时华为在系统的末端保持了相当的灵活性。<br/>
4.这个阶段，华为大学，形成了非常具有华为特色的打法，比如说像“战略预备队”等等。 <br/>
5.华为大学一方面形成了很多有特色的打法和项目，另一方面华为大学也跟很多业务部门 保持密切的联动，参与到了华为人才大循环中。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何使大脑更强大]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200620-Brain-health.html"/>
    <updated>2020-06-20T20:37:46+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200620-Brain-health.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">一，需要拥有健康饮食</h2>

<p>大脑处在不断的工作中，即使在睡觉，它也在工作。所以要关注升糖指数低的食物，简单说就是含纤维素的食物，比如绿叶的蔬菜、粗粮、豆类。相反，我们常吃的主食白米白面、含糖饮料、蜂蜜糖果，升糖指数就非常高，建议尽量少吃。</p>

<p>大脑在不断生成新的神经连接，所以就需要补充一定量的脂肪酸。大脑需要的是不饱和脂肪酸，而不是肥肉里的饱和脂肪酸（油脂）。含不饱和脂肪酸多的食物，比如深海鱼、海藻、坚果、橄榄油，这些你都可以吃。</p>

<h4 id="toc_1">5:3:2 饮食策略</h4>

<p>每天吃的食物，比例应该是50%的新鲜蔬菜、豆类，30%的鱼肉或鸡蛋，20%的水果和坚果。这个比例最接近大脑需要的饮食比例。</p>

<h2 id="toc_2">需要拥有健康的睡眠和主动放松</h2>

<p>白天接受的信息太多，需要通过睡眠由大脑进行加工。</p>

<p>需要做到同一个时间起床和睡觉，多在户外太阳下活动，睡前进行放松，睡前一小时，就不要再看手机了。</p>

<p>白天尽可能放松，避免心理性晚睡，</p>

<h2 id="toc_3">主动放松</h2>

<p>过去很多时候都将放松和娱乐搞混了，认为休息会就能放松，其实并没有。<br/>
进入真正放松的状态的几个特点：<br/>
身体上相对静止，但大脑相对聚焦；<br/>
对自身身体和周围环境产生深度的觉察；<br/>
可以独处时完成，并且之后不会有任何负罪感；</p>

<p>放松的三个方法<br/>
冥想，用旁观者的视角来看待自己的想法；<br/>
记感恩日记或回忆感恩时刻<br/>
放松敲击；</p>

<h2 id="toc_4">用三项挑战挖掘大脑的潜能</h2>

<p>运动，当运动强度高的时候，就是在刺激大脑的状态，无论脑力或体力劳动，效果都会变得更好。不仅能让大脑的使用效率增高，还能增加我们的创造力。</p>

<p>有氧运动，是提高心肺能力，提高大脑的供血和供养<br/>
无氧运动，增强肌肉力量的训练后，会让人增强自信心</p>

<h3 id="toc_5">学习一样能健脑</h3>

<p>过去面试的时候，就会发现，为什么同样一个学科的毕业生，差距就那么大，原来差距就在于脑力储备。当大脑受到外界压力、刺激或者伤害的时候，能够调动起来的大脑功能就叫做脑力储备。</p>

<p>过去自己学习更多的是学习自己感兴趣的东西，因为兴趣是最好的老师，但如果学习的目的是让自己的大脑更强大，就需要学习和打开一个新的领域的钥匙学科。</p>

<p>因为学习的是完全没有接触过的知识领域，就更有可能与大脑中已知的知识进行链接，而不是因为学习兴趣和相关的知识做巩固。</p>

<h5 id="toc_6">如何才能学会</h5>

<p>想彻底掌握一项技能或学会一个知识，最好的方法就是能教会其他人，过去自己一直是这么干的。就算没有人教，自己也会写出来，记下来，就当读者是需要学习的人就好。</p>

<h3 id="toc_7">适当的社交</h3>

<p>人与人交流沟通，就需要大脑的各个中枢系统协同工作，经常对大脑发起社交调整，就可以有效提高大脑的认知能力。<br/>
在社交过程中，有强烈的参与感，大脑就会被激活、产生强烈的情绪。比如与同事相约去打球，分组进行比赛，然后回家之后，还不断在回忆比赛过程当中的部分场景，是可以做得更好的。这就是有质量的社交。</p>

<p>当然更好的社交就是寻找增量，激活存量。<br/>
寻找增量就是交新的朋友，而且是和总结差别较大的朋友。<br/>
激活存量就是需要主动联系一些长时间没有联系的朋友，因为这些长期没联系的朋友都被大脑存储在记忆深处，神经元连接都快速退化，如果能再次联系，就能适当被激活。</p>

<p>现在要做的，就是尽可能走出去，参加一些户外集体活动，多认识一些人，同时也约上一些老同学和同事出来聊聊，也能帮助大脑进行提升。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关注大脑健康从现在开始]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200619-Brain-health.html"/>
    <updated>2020-06-20T18:07:12+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200619-Brain-health.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>在学习张遇升的《给忙碌者的大脑健康课》之前，是从来没有关注过大脑的健康。</p>

<p>除了我们本身需要避免和停止给大脑带来伤害行为，并提供大脑运行必须的营养外，想办法去激活大脑，挖掘大脑更多的潜能是我非常认同的。</p>

<p>这也就是为什么很多人说爱动脑的人越来越聪明，人脑也和自行车，汽车一样，需要长期的磨合。比如放置了三个月以上的自行车，哪怕是价格上万Specialized、Trek、Colnago都会骑起来生涩。而刚刚跑完几百公里高速的汽车，却会感觉变的灵活好开。</p>

<p>回顾在公司工作的近半年时间，在工作之外，还会参加各种培训，其实也是一种加速，在一定程度上在不断的激活大脑，挖掘更多潜能。所以在明白这个道理后，在未来能遇见更多学习和挑战的时候，就会避免抗拒的心态，用更加积极的面对。</p>

<p>在《给忙碌者的大脑健康课》的大脑健康度自测清单中，分别从执行功能，记忆力、睡眠质量、促进大脑健康行为、积极情绪、内心宁静、思维可塑性7个方面进行评估。国庆节时再做一次测试，看看自己大脑的状态通过学习是否可以改善。</p>

<p>自己总得分是138分/190分=0.73<br/>
记忆力 13分/15分=0.87<br/>
健康行为 28分/45分=0.62<br/>
内心宁静 9分/15分=0.60<br/>
情绪 29分/35分=0.83<br/>
睡眠 6分/10分=0.60<br/>
思维可塑性 28分/35分=0.8<br/>
执行功能 25分/35分=0.71</p>

<p>自己需要注意的是 健康行为、睡眠、内心宁静这3项目，为什么分数这么低，是因为很多时候，在损害大脑健康。</p>

<p>过去自己判断一个人是否强大，一般关注外在和内在，外在比如体格、身高、力量，而内在一般多是内心强大。直到今天才发现有一个强大的大脑才是最关键的。</p>

<p>身体健康让大脑可以好无后顾之忧，精神上的快乐，宁静，遇到外界刺激，能快速回到正常思考状态，是让自己的思维不受外界的打扰。而最关键的就是适应改变的可塑性。</p>

<p>过去认为关注一个人是否能快速接受新事物，能从容的接受各种突发事件，都是评估心理上。而现在知道是在大脑。虽然大脑的原理不是自己的研究方向，但可以通过学习了解自己要怎么做，才使得大脑变得更强大。</p>

<p>测试中，健康行为0.62分、睡眠0.60分，就是正常生活上的一些行为导致了不断的在对大脑进行伤害。</p>

<p>提高大脑的健康自己要从以下3个方面改进</p>

<ol>
<li>吃得咸，运动少，是自己最需要改变的</li>
<li>虽然不吸烟、喝酒，游戏也不玩，但需要注意糖的摄入</li>
<li>尽快购买一个空气净化器</li>
</ol>

<blockquote>
<p>生活在一个PM2.5危害较大的环境里，PM2.5通过呼吸进入身体，会造成过敏和发炎，而炎症就会刺激和影响脑细胞，然而一般人并不会察觉到。</p>
</blockquote>

<p>避免伤害却只能保持在原有的水平，不增长其实就是在下降，再通过正确饮食、高质量睡眠和主动放松来提高大脑的健康。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[实习证明有什么用？]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200618-shixi.html"/>
    <updated>2020-06-18T23:59:07+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200618-shixi.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2020疫情来袭遭遇史上最难毕业季，874万的毕业生人数相比去年高了40万，让原本压力就大的就业市场，更加不容乐观。新型冠状病毒依然在全球流行的今天，托福、雅思、GRE、GMAT等考试相继延期和取消，公务员、教资、专四专八也延迟举行，对于从事语言相关专业的毕业生实在是太难了。</p>

<p>对有需要求职的同学，一份短期的实习证明，能让用人企业看到自己曾经有过相关的工作经历的锻炼。在同质化的人才中，通过实习获得一份真实相关岗位的实习证明，能更直接的展现自己的优势，增强说服力。而一些世界500强企业，行业龙头企业，政府事业单位入职时，需要纸质盖手工章的实习证明做备档。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p>对有升学需求的同学，比如留学申请，保研，考研复试，很多学校需要提供纸质实习证明来给自己进行加分。通过真实的实习，使得自己在面谈中能更从容的介绍自己的实习经历。</p>

<p>很多应届毕业生所在的学校，将能获得相关岗位的实习证明和毕业证挂钩，对于实习要求较为严格，还需要实习单位填写学校提供的实习手册并加盖公司公章。甚至实习成绩要统计到毕业成绩中，那么一个语言相关的实习机会与实习证明同样都非常的重要。</p>

<p>大二大三的在校学生，虽然现在还感受不到就业的压力，还没有考虑留学、考研。但通过实习获得实习证明，不仅仅是证明在学习之余体验与自身专业或者兴趣相关的工作，更多的是获得自我的提升与进步的证明。通过实习的反馈，提前规划好自己毕业后的职业方向，也就能更好的从现在开始，明确发展的目标。而获得的实习证明，则在未来任何时候，都会有用。</p>

<p>未来的人才竞争中，复合型人才更具备一系列的优势，即使未来自己不从事于相关工作，但拥有一份真实的相关岗位的实习，并获得实习证明，在未来有相关需求的时候，脱颖而出，承担更关键的工作职能。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公司开会按照ABCO流程，使开会更有效]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020061701-huiyi.html"/>
    <updated>2020-06-17T22:39:40+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020061701-huiyi.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>开会要设计，并不是聚齐了人，在一个房间里讲个事，就能是有效会议。<br/>
需要做到</p>

<h5 id="toc_0">一、明确地界定会议结果</h5>

<p>自己是想要一个决定，还是想要一个行动计划，或者是仅仅为了更深入地引发讨论？<br/>
不同目的的会议，设计上是不同的。</p>

<h5 id="toc_1">二、设计会议过程</h5>

<p>自己需要提前想清楚，需要通过怎样一个讨论的过程，才能达到自己预期的结果？</p>

<h5 id="toc_2">三、会议需要谁参加</h5>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>需要提前考虑清楚，需要哪些人参会，才有可能满足会议过程的需要，并且能达到预期想要的结果。</p>

<h2 id="toc_3">因事找人，因人议事，这是开会的基本逻辑</h2>

<p>所谓会议，无非就是一个群体沟通工作，开会是因为有问题需要协商，需要团队或相关人员根据问题，多方面地发表各种的意见，提出建议。</p>

<p>所以，根据会议主题的相关性来找人，是举得会议效率的基础，找到了正确的人，会议就成功了一半。</p>

<h4 id="toc_4">会议的ABCO流程</h4>

<p>ABCO流程是一个有助于搭建会议架构，高效主持的工具。</p>

<h4 id="toc_5">A，来自于英文Action，“行动”</h4>

<p>会议的主持人必须要在会议开始之前，预见到如何才能使每一位参加会议的人都知道，我们今天开会是要做什么，会议之后要有什么样的行动。</p>

<p>行动是最关键的一步。具体来说，在每一次会议开始之前，会议的发起者和主持人必须要想办法告诉与会者：我们今天要做什么事，我们要达到怎样的目标，而且还要让大家感到：通过大家的积极参与，这个目标是可以实现的。</p>

<h5 id="toc_6">会议主持人，是真要对会议的结果负责的人，他们要承担起会议设计、组织等等一系列的责任。</h5>

<h4 id="toc_7">B，是Benefit，就是“好处”</h4>

<p>会议主持者要请参加会议的人都能够意识到，达到会议所要实现的目标，对大家都有什么好处。<br/>
如果做一件事情，与自己没有关系，自己就不会深度参与？所以，开会也是一样，如果要让会议有效率，就一定让参加会议的人员通过会议能够获得直接，或者间接的好处。</p>

<h4 id="toc_8">C，是英文Challenge，意思是“共同面对挑战”，</h4>

<p>由于参加会议的人，都可以通过会议获得好处，他们就具备了共同协商讨论、解决问题的动力。于是，我们将会遇到怎样的困难，应该如何协同资源、如何解决问题，这些就变成了可以放在会议室桌面上进行沟通的问题。</p>

<h4 id="toc_9">O，是英文Overcome是克服困难</h4>

<p>克服困难，共同解决问题，有了ABC，很自然就有了O。</p>

<h2 id="toc_10">引导会议</h2>

<p>既然自己精心设计了会议，最后能不能开好，就取决了会议现场的引导与控制。如果你想成功主持会议的核心，就是把握好引导的逻辑。</p>

<p>好的会议引导者会想尽办法使会议朝向自己预先设计的方向发展，引导者的细心、耐心、都是促成高效会议的关键。</p>

<blockquote>
<p>三星公司开会的八个必须和三个公式<br/>
八个会议必须：<br/>
1.凡是会议，必有准备<br/>
2.凡是会议，必有主题<br/>
3.凡是会议，必有纪律<br/>
4.凡是会议，必有议程<br/>
5.凡是会议，必有结果<br/>
6.凡是会议，必有训练<br/>
7.凡是会议，必须守时<br/>
8.凡是会议，必有记录</p>

<p>三个会议公式：<br/>
1.光是开会，如果会后没有人落实，等于零<br/>
2.会议上布置了工作，但是会后不进行检查，等于零<br/>
3.抓住了不落实的事，同事追究了不落实的人，等于落实。</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们不仅要变好，还要变得越来越好，自我批判]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200615-Self-criticism.html"/>
    <updated>2020-06-16T23:45:30+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200615-Self-criticism.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>以自我批判为中心的组织改造和优化，会议的目的不是为了批判而批判，而是为了优化我们的服务流程，建立新的服务标准而批判。因为我们不可能一直沿用过去的服务标准和课程内容，我们需要不断优化和创新。但优化和创新绝对不是头痛医头，脚疼医脚，而是需要以客户为中心。</p>

<h3 id="toc_0">我们不仅要变好，还要变得越来越好。</h3>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>普通人在认识现实的时候，虽然没有什么生理缺陷，但却会受到经验和思维的局限，这时候得到的结论就会和现实离得很远。是因为我们经常把自己对现实的认知，当成是现实本身。</p>

<p>很多时候，自己对现实的认知和现实本身之间，是有着非常大的差距的，举个与人事部门有关的例子…人们通常认为只要努力工作，就能升职加薪，是这样吗？甚至在很多人看来，努力工作会升值加薪，这就是现实，但这是自我认知的现实。</p>

<h3 id="toc_1">但实际上，这是人们过去的经验和见识得到的结论而已，现实本身不一定是这样。</h3>

<p>因为除了努力工作以外，公司组织架构调整，新业务拓展，市场环境，包括老板的心情，都会影响你升职加薪的结果，这才是现实本身。</p>

<p>今天的自我批判会议，要批判的并不是沉溺于大家的自我否定。而是需要各位同事更多的关注自己，而发现问题，不断进步和不断改进。近期发生的事情已经出现了，公司也做了最大化的自我惩罚，新增了一系列服务及赔偿。</p>

<p>能理解客户现在的投诉和反馈，是因为我们对他们很重要，公司的品牌，现在就处于品牌出事中，对于近期出现的事情，承认错误，改进，甚至于主动加大对公司自己的惩罚，都是提升公司品牌的机会。</p>

<p>那么现在如何做，就需要关注到公司的每一个员工。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通过学习，建立目标，让自己忙起来]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020061401-Learning-goals-busy.html"/>
    <updated>2020-06-13T22:48:02+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020061401-Learning-goals-busy.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>这里说的忙，并不是只是工作，而是需要通过自我建立目标和学习方向来使得自己忙起来。<br/>
回想一下自己从大学开始就一直是这样做的，大学自学.NET，找到一份兼职的.NET开发工作，迫使自己学习和成长得更快。第一份工作做就业老师，又不断的学习和研究面试。去深圳之后，工作之余开始学习SEO，淘宝运营。回武汉之后因为生活节奏变慢，而没有太多学习和成长，但工作中还是遇见了2个较好的人力资源总监，带着做了一些人力资源项目。但从2017年底公司人力资源总监离职之后的那1年半，就感觉再没有什么输入了。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p>然而随着部门业务的不断发展和扩大，从最早的三个部门100人团队，到一个部门250人就开始了”内卷化忙碌“，长时期停留在一种简单的自我重复的状态。花费了1W块报名健身房减肥，刚两个月，初有成效，就开始半年的出差，唯一的长期计划也就破灭了。</p>

<p>而到了现在的公司，才再次激发出学习的兴趣，只是要学的内容还有很多。成为一个最优秀的人才培养者的目标和我现在做的工作很像，现在更需要给自己强化这个目标。</p>

<p>对于学习上的投入，这半年来，用在工作内容相关的学习上时间的投入，比起过去三年还要多。在面对一些问题，已经和其他人沟通的时候，明显感觉到自己能学以致用，也开始不断的给部门内的同事去分享相关的学习内容了。只是自己投入还不够，不光是时间，还包括经济上的投入和心理上的。</p>

<p>自己也知道有一个很好的解决方法，就是能将学习的内容学以致用，得到更多的正反馈。将被要求学习，变为主动的我要学，才能做到课程中讲得制造机会，尝到甜头的小循环。</p>

<p>其实现在已经开始了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学会管理其他人的时间]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020061301-Manage-other-time.html"/>
    <updated>2020-06-13T09:34:32+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020061301-Manage-other-time.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>对于很多需要与其他同事合作的工作，只有通过更高效的合作才能提升大家的效率。</p>

<h2 id="toc_0">一、让沟通变的透明</h2>

<p>过去自己更多的时候是在引导团队同事思考，在制定计划的时候为了提高参与感，会让参与者进行参与，但没有做到实时同步。这是从现在开始，可以立即去改变的事情，让参与者每天同步相关信息，来提高团队成员的职场能见度。最后就是沟通，在公司的时候，大多时候是能当面进行沟通的，而对于外地的同事，紧急的事情能电话一定是电话。只有当需要详细说明的时候，一般会采用邮件，再做沟通。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h2 id="toc_1">二、管理上级时间</h2>

<p>人一般都具备向上负责的心态，所以对上级交付的工作是熟记于心，而上级对下级的事情，很多时候就没办法顾全，特别是当一个团队人员较多的时候。而这个时候我们可以做到的是定期汇报。除了日常的日报、周报、月报外，对于一些临时的事务和项目的进度与进展的及时汇报是可以加强的。让上级知道自己的工作进度和工作量，也属于最小可交付标准内的一部分。还可以做得更好的地方是对于复杂的项目，可以找上级优化优先顺序，从而将更多的时间花在刀刃上。</p>

<h2 id="toc_2">三、学会授权</h2>

<p>过去自己是不太敢授权的，直到4月份开始两个部门设置HRBP模式才算是慢慢的在授权给两名HRBP，要求逐步的开始让她们自己做决策。但学习完成这节课才知道为什么她们对于一些事情还是依赖我的决策和意见。一定要学会时刻提醒自己：”这件事的最终责任人，是谁“</p>

<p>如果是对方，那么现在就必须坚定地告诉她，她才是这件事的最终负责人。也只有这样，她们才能成长更快。</p>

<p>曾经也想过每月的人事部门月报中，两个部门的数据分别由BP来做，看来是对的。不然她们永远不会分析和发现部门遇见的问题。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[科学减肥-能量守恒]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200612-Scientific-weight-loss.html"/>
    <updated>2020-06-12T00:25:54+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200612-Scientific-weight-loss.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>人每天吃喝都是获得能量的唯一渠道，而胖没有什么其他原因，就是剩余的能量太多了。</p>

<h2 id="toc_0">影响人剩余能量的原因有5个</h2>

<h4 id="toc_1">1.基础代谢</h4>

<p>即使一天躺床上不出门，身体也会消耗能量，这个消耗的就是基础代谢所产生的。</p>

<h4 id="toc_2">2.人体消化吸收食物所消耗的热量</h4>

<p>吃得越多，消耗就越到，如果想提高所消耗的热量，就需要吃的更多。</p>

<h4 id="toc_3">3.人体维持体温而消耗的热量</h4>

<p>冬天冷的时候，身体就会产热来提升自己的体温。夏天热的时候，身体又会通过排汗来降温，不管是产热还是排汗，都需要消耗能量。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h4 id="toc_4">4.减少睡眠</h4>

<p>醒着的时候，人体代谢就会提高，但人不可以不睡觉。熬夜会让交感神经过度激活，增加一系列和食欲相关的激素分泌，让人不知不觉又吃得更多。</p>

<p>而人体分解脂肪的活动，需要在夜里胰岛素浓度最低的时候，熬夜不睡，身体就没时间分解脂肪。</p>

<h4 id="toc_5">5.日常运动和体力活动</h4>

<p>多活动、多运动，增加消耗，是除了上述4点外，我们增加唯一能做到和控制的。</p>

<h2 id="toc_6">其次减少能力的摄入</h2>

<h4 id="toc_7">1.碳水化合物</h4>

<p>就是我们吃的各种主食，都是碳水化合物，吸收转化率70%，人体内碳水化合物过剩时，就会转化成脂肪储存起来。所以适当吃一点主食，多吃蔬菜吧。</p>

<h4 id="toc_8">2.脂肪</h4>

<p>脂肪是人体第二大能力来源，每克脂肪携带9千卡的能量，是糖和蛋白质的2倍以上。且脂肪的吸收转化率高达96%，吃进去不消耗的话，基本就是存着了。只有在体内糖被分解消耗完之后，才会动用脂肪。<strong>所以一定要严格控制脂肪的摄入</strong>。</p>

<h4 id="toc_9">3.蛋白质</h4>

<p>虽然蛋白质每克也有4千卡的能量，但是蛋白质是位置细胞组织生长和修复最重要的物质。身体并不会吧蛋白质作为能量储存。所以即使在减肥期间，蛋白质也可以多摄入，多补充。<br/>
每公斤体重，每天要补充1-1.5g的蛋白质。</p>

<h4 id="toc_10">减肥就是通过减少能量的摄入，少吃一些碳水化合物，严格把控脂肪的摄入，适当补充蛋白质，确实能帮我们减少进水量，最终达到减肥目的。</h4>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三倍工资是目的吗？很多时候，自己出局了，都不知道是为什么…]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/20200611-Three%20times%20salary.html"/>
    <updated>2020-06-11T21:31:01+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/20200611-Three%20times%20salary.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>每年的春节、清明、劳动节、端午节、中秋节、国庆节、元旦都是国家法定节假日。而法定节假日被安排上班的，公司需要支付法定节假日当天的三倍工资。</p>

<p>H同事2020年劳动节5月2日、3日为了完成自己的工作任务，主动的加了两天班。而这2天的工作量，其实只需要2-3小时的工作，被硬生生的变成2天。H本身是负责公司考勤工作的…因为她这个月要离开了，我也就审批了她劳动节期间2天的加班时间。就算她不离职，我想我也会淘汰她，原因很简单，就是因为效率。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>而另外一个朋友Y，则更让我觉得可惜。端午节快到了，因为有假期，所以大家在微信群里合计者去哪里游玩。朋友Y不去，原因是为了端午节那天上班能拿到三天工资。朋友Y是在一家劳动密集型的服务企业工作，90%的岗位是相同的。</p>

<p>我非常的认可，每个人对于收入都是付出时间和精力，获得对应的回报。但一时半会没法理解一个人为了三倍工资去工作。如果Y是因为要完成计划和目标，端午节这天去上班，我肯定非常支持，但为了三倍工资去争取上一天班，我却很难接受。</p>

<p><img src="media/15918822612382/20200611.jpg" alt="很多时候，自己出局了，都不知道是为什么…"/></p>

<p>今天D总招了一个在校硕士生，X同学做她的兼职助理，不用座班，薪酬按天支付为150元/天进行核算与支付。D总非常的忙，所以一些基础的数据整理，文稿翻译的工作会丢给这个兼职的在校硕士生。因为很多时候，不会占用兼职人员，一整天的时间。所以D总要求兼职助理，在每次接到她交付的任务后，统计下用时，然后月度总工作时长除以8小时/天，就可以核算出月度的支付薪酬。脑子灵活的兼职人员，一般不会四舍，但多会五入，比如将1.5小时统计成2小时。来赚取更多的兼职费用。但花钱的人都不会是傻瓜，一项工作，第1个月，用时3小时，是因为第一次做。第2个月，还用时3小时，可能是还够熟练。第3个月，还需要用时3小时，只能说明这个人效率不高，没有成长，或许也就不会再有第4个月了。</p>

<p>其实都是一些人的小聪明，很多时候，自己出局了，都不知道是为什么…</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[敏捷工作法-必须拥有最小可交付意识]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020060901-minjiegongzuofa.html"/>
    <updated>2020-06-09T22:31:13+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020060901-minjiegongzuofa.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>很多工作其实并不需要做得非常完美，每个人都时都是一样多，当自己在一些不重要的事情上，花费更多时间做得比其他人都好的时候，虽然可以得到一些其他人的表扬，但很有可能耽误了其他的事情。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>又或者为了讨好他人，而承担了更多工作外的事情，而导致了自己的时间不够用。<br/>
<img src="media/15917130738923/060903.jpg" alt="敏捷工作法-必须拥有最小可交付意识"/></p>

<h4 id="toc_0">还有一种最常见的浪费时间的事情，那就是返工。</h4>

<p>在4月份后备管理干部池中，我讲到要提高效率，就需要很大程度上避免返工。因为返工为浪费你3倍或者更多的时间。</p>

<p>第一次做只需要2小时，对方指出结果不是他想要的时候，需要花大概15-20分钟的时间二次沟通，再花40分钟找出现有的问题，再整理思路，重做。最终重做比新做花费的时间还要多。为什么就不能提前沟通好呢？从而节约时间呢？</p>

<p><img src="media/15917130738923/060904.jpg" alt="敏捷工作法-必须拥有最小可交付意识"/><br/><br/>
很多事情，非常复杂，在做的过程中并不能及时知道最终的结果，是不是对方需要的。这个时候，敏捷工作法就是最好的节约时间的方式。</p>

<p>敏捷工作法并不提倡所谓的“一步到位”，而是强调在做的过程中不断调整、适应、逐步去达到目标。</p>

<h4 id="toc_1">”最小可交付“的意识，是掌握敏捷工作法的基础。</h4>

<p>工作产出就是结果，如果没有产出，就算花费了再多的时间和精力其实都是白搭，相当于啥都没干。</p>

<p>过去在做招聘的过程中，就会经常用到”最小可交付“的原则，正常来说，招聘一个职位，需要面试5-8个人，才能有一个通过。而当自己集齐8个人的时候，用人部门其实等了很久了，还有可能第1个候选人都已经通过其他公司面试了。所以那时候，我通常给自己的”最小可交付“标准为3个人。后来发现效率确实提高了，提高的不光是交付对象的满意。更多的是能通过这样的短平快的面试推进过程，而不断深入了解用人部门的招聘要求和不断调整的招聘需求。</p>

<p><img src="media/15917130738923/060902.jpg" alt="敏捷工作法-必须拥有最小可交付意识"/></p>

<p>回想N年前不清楚”最小可交付“标准的时候，时常当我找到人的时候，这个职位停止了。</p>

<p>当交付了”最小可交付“标准之后，要做的可以是继续，也可以在第二次交付之间穿插一些其他重要而不紧急的事情。它和传统的机械式时间矩阵管理不同，它能保证多条任务线齐头并进。</p>

<p>虽然在多个工作经历中，有操作过这样的”敏捷工作法“，但通过这次学习，还是第一次认真的认识到”敏捷工作法“，重要的事情多迭代，紧急的事情先迭代…记下来，用在更多的地方。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[比能力更重要的是人品，一手好牌打得稀烂]]></title>
    <link href="https://bin2902.github.io/2020060801.html"/>
    <updated>2020-06-08T22:41:38+08:00</updated>
    <id>https://bin2902.github.io/2020060801.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>华为从2006年开始在集体面试中就引入了华为领军人物都具备的五项基本素质，主动性、概念思维、影响力、成就导向、坚韧性，每一项人才素质又分为0级、1级别、2级、3级。</p>

<h4 id="toc_0">然而不同素质对应的级别组合下来，就将公司人才分成了，执行型、守成型和开创型。</h4>

<p>公司十多年的传统业务，也有着非常多的老员工，不少十年以上工龄的老员工，在公司早已没有那么多积极奋斗的想法，外加过去公司的业务主要采取被动性销售，也使得公司内大多数人才，都是被动主义。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<p>为了人才换血，公司半年时间，花费超百万。解聘了一批业绩排名靠后，效率不高的老员工。因为考虑到疫情对就业的影响，离职补偿也都是按照N+2进行。</p>

<p>在新招聘的过程中，更关注开创型人才，也就是主动性、概念思维、影响力、成就导向、坚韧性都达到二级以上。我们认为也只有这样的人，才能保证未来的业绩能超出预期。</p>

<p>小半年时间，招聘了较多的优秀人才，一切都向着较好的方向发展。但优秀的人才，并不一定能保证人品就一定好。这次的事情，给我敲响的一个警钟。</p>

<p>外省一家分公司的销售部的H员工，4个月时间，顺利度过试用期，业绩也能排名部门前五，还算是不错。前不久4月份的时候，部门提成制度做了变更，他不太愿意接受。部门负责人，为了让他接受，签订了薪酬调整协议，给了H员工1个月的缓冲期，既从6月1日开始，核算新考勤制度。</p>

<p>很快进入到6月，第一周他就开始不干活，在团队内开始怂恿其他同事，打听其其他人员薪酬。给他的上级制造各种麻烦，所有的沟通都是带脏字的。</p>

<p>上级是销售负责人，管理经验不太足，又很怕麻烦。对于这种情况，肯定直接让他走人。而解除劳动合同，又需要进行经济补偿，就这样，合同解除了，钱也赔偿了。销售负责人，难道忘了自己的年度奖金和部门利润挂钩的？经济补偿也会算到部门的利润中，还会占比较大部分…那么自己年度奖金不要了么？</p>

<p>H员工就是运用的影响力在中的综合策略，用复杂的策略影响他人，通过微妙的手段来使别人接受自己的观点… 只可惜，没用到该用的地方。</p>

<h3 id="toc_1">比能力更重要的是人品，职场上做的每一个选择，都是给自己未来铺路，最终有人拥有一手好牌，却最终却打的稀烂。</h3>

<p>如果我是这个部门的负责人，我肯定不会就这么给经济补偿。首先要做的是，暂停客户资源的供给，平均月入1万+，现在就只剩底薪了，自己又能熬多久呢？</p>

<p>如果我是H员工，未来得到相应的补偿金，其实也不需要这么极端，找部门负责人，好好沟通下自己的想法和需求，部门负责人不答应也没关系，还可以找公司人事部门继续沟通。从未来的工作效率、投入产出比、对团队未来一个阶段的影响，来进行谈判，可能会得到同样的结果，还一定是好聚好散。</p>

<p>2020年02月-05月，人员换血+学习发展+人才发展，最终还没能达成组织的高速发展，努力还得继续。</p>

<p><img src="media/15916272986312/1591600583033-4f05d0b7-a9b1-4158-ba80-3bb6ebc66ae7.png" alt="比能力更重要的是人品，一手好牌打得稀烂"/></p>

<p>一个季度的时间，各部门进行两次人才盘点，数据显而易见。2020年05月红色的人才模式，还没到我想要的正等腰三角形…继续加油~！</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
